<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<title>

</title>

<menu>
<fr>Menu</fr>
<es>Menú</es>
</menu>


<onglet_1>
<fr>Accueil</fr>
<es>Bienvenida</es>
</onglet_1>

<onglet_2>
<fr>Photojournalistes</fr>
<es>Reporteros gráficos</es>
</onglet_2>

<onglet_3>
<fr>Galerie</fr>
<es>Galería</es>
</onglet_3>

<onglet_4>
<fr>Contact</fr>
<es>Contactar</es>
</onglet_4>

<onglet_5>
<fr>Connexion</fr>
<es>Conexión</es>
</onglet_5>

<onglet_6>
<fr>Déconnexion</fr>
<es>Desconexión</es>
</onglet_6>


<galerie>
<fr>Galerie</fr>
<es>Galería</es>
</galerie>

<photoj>
<fr>Photojournalistes</fr>
<es>Reporteros gráfico</es>
</photoj>

<p_accueil1>
<fr> 
Bonjour, bienvenue sur notre plateforme. 
</fr>
<es>
Hola, bienvenido a nuestra plataforma.
</es>
</p_accueil1>

<p_accueil2>
<fr>
Le but de cette création est de recenser et de présenter certaines photographies de photojournalistes présent lors du tremblement de terre de 1985 à Mexico et ce, dans une vision géographique.
Le développement de cette platforme a été effectué dans le cadre d'une colabration universitaire entre des étudiants du Master SIGMA de Toulouse et l'enseignante-chercheuse Marion Gautreau de l'UFR LLCE (Toulouse) rattachée au laboratoire FRAMESPA
</fr>
<es>
El objetivo de esta creación es encontrar y presentar algunas fotografías de fotoperiodistas presentes durante el terremoto de 1985 en México, en una visión geográfica y artística.
El desarrollo de esta plataforma se llevó a cabo en el marco de una colaboración universitaria entre estudiantes del Master SIGMA de Toulouse y la profesora-investigadora Marion Gautreau de la UFR LLCE (Toulouse) adscrita al laboratorio FRAMESPA
</es>
</p_accueil2>

<identifiant>
<fr>Identifiant</fr>
<es>Nombre de usuario</es>
</identifiant>

<mdp>
<fr>Mot de passe</fr>
<es>Contraseña</es>
</mdp>

<login>
<fr>Login</fr>
<es>Conectarse</es>
</login>


<p_photoj_1_1>
<fr>
Elsa Medina est une photographe mexicaine, née à Mexico le 4 novembre 1952. 
Après avoir grandi à Mexico, elle suit des études en Design Industriel pendant 3 ans à la San Diego State University, tout en résidant à Tijuana. Suite à son retour dans la capitale, elle s’inscrit au milieu des années 1980 à un atelier de photographie au Centro Universitario de Estudios Cinematograficos (CUEC) de la UNAM avec un photojournaliste de renom, Nacho Lopez. A cette période de sa vie, elle exerce la photographie en amatrice éclairée mais vit de son travail de graphiste.
</fr>
<es>
Elsa Medina es una fotógrafa mexicana, nacida en el Distrito Federal el 4 de noviembre de 1952. 
Después de haber crecido en México, cursa estudios en Diseño Industrial en la San Diego State University mientras reside en Tijuana. Después de su regreso a la capital, se inscribe a mediados de los años ochenta en un taller de fotografía en el Centro Universitario de Estudios Cinematograficos (CUEC) de la UNAM, impartido por el célebre fotoperiodista Nacho López. En ese periodo de su vida, ejerce la fotografía en amateur pero vive gracias a su oficio de diseñadora gráfica. 
</es>
</p_photoj_1_1>


<p_photoj_1_2>
<fr>
Ce n’est qu’à l’été 1986 qu’elle est recrutée par le quotidien La Jornada comme photojournaliste à temps complet. Le reportage qu’elle a effectué le jour du tremblement de terre de 1985 (19 septembre) ainsi que les quelques jours suivant la secousse, a fortement contribué à cette embauche. Elle travaille pour La Jornada pendant une quinzaine d’années (de 1986 à 1999), d’abord à Mexico, puis comme correspondante à Tijuana à partir de 1996. 
</fr>
<es>
Durante el verano del año 1986 es contratada por el periódico La Jornada como fotoperiodista de planta. El reportaje que realizó el día del terremoto de 1985 (19 de septiembre) así como los días posteriores contribuyó a que la redacción de la La Jornada se interesara en su producción. Trabaja con La Jornada durante quince años (de 1986 a 1999), primero en el D.F., y luego como corresponsal en Tijuana a partir de 1996. 
</es>
</p_photoj_1_2>


<p_photoj_1_3>
<fr>
Au cours de cette période, elle fait une coupure de deux ans pour aller fonder avec une équipe de journalistes à Acapulco le quotidien El Sur de Guerrero. 
A partir des années 2000, le travail d’Elsa Medina prend une tournure plus documentaire puis artistique, avec une prédilection pour le thème de la frontière et des migrants, ainsi que pour des sujets plus intimistes et familiaux. 
</fr>
<es>
En ese lapso de tiempo, deja el periódico capitalino durante dos años para fundar junto con un equipo de periodistas en Acapulco el diario El Sur de Guerrero. 
A partir del año 2000, el trabajo de Elsa Medina se vuelve más documental y artístico, con un interés particular en el tema de la frontera y de los migrantes, así como en temas más intimistas y familiares. 
</es>
</p_photoj_1_3>



</root>